97前出世 country of birth 應該點寫？

齋寫香港又會被人誤會係香港特別行政區，或被改成中國香港，明明係英國屬土。英文用過去式 I was born in Hong Kong ，無端端俾人改成香港特別行政區或中國香港

所以我建議要寫清楚，下面有幾個建議：

1 英國香港
2 英國屬土香港
3 英國殖民地香港

1

英文版：

British Hong Kong
Hong Kong (British Dependent Territory)
Hong Kong (British Colony)

CHI-NA

Hyphenation

Chi Na

British Hong Kong

論出世應該計返嗰個地方當時所屬嘅政權，例如：

由此推論，97前喺香港出世嘅應該叫 British Hong Kong （英屬香港）

香港HK！！！

就算wiki都係寫英屬香港

咁你過關會唔會咁寫

過海關填入境form都係寫nationality, 邊度要寫place of birth

唔係講緊香港嗰張

我上次拎住bno 去韓國 但落地紙寫左 hong kong
回程差點上唔到機

hong kong (have bno)

應該要寫british

拎BNO 應該寫乜 ?

自欺欺人

place of birth好敏感
應該好多國家都改咗唔問
國籍都少
依家係問residence多

bno 寫咩 nationality ?

have bno 笑撚死

bno 國藉寫 United Kingdom

97前寫Hong Kong

97後寫Xianggang, Chi Na

97前寫Hong Kong (特衰護照)

97後寫Xianggang, Chi Na (特衰護照)

本野寫乜你咪寫乜

British Hong Kong囉
Wikipedia一樣咁寫

咁獨立前巴基斯坦 孟加拉 緬甸嗰啲點講
英屬印度?

曾蔭權國藉係日佔香港 咁係咪日本人

我本護照寫 Hong Hong, Hong Kong

攞護照時講明咁寫支那唔受唔比入境

BNO寫nationality做咩好? 當係去日本計

UK? HK? HK(BNO)? UK(BNO)?

Hong Kong (Japan)

型爆

其實咁先啱
冇錯

Japan Hong Kong

British National (Overseas) , BNO 上面係咁寫， 跟住寫就ok.

去日本4-5次都係咁寫，過移民局完全冇問題

出生於英屬香港

每次去凸區入境填表都係填British Hong Kong

Hong Kong, BCC (which stands for British Crown Colony)

就咁Hong Kong

過移民局就會寫 British National (Overseas)
其他情況就咁寫 British....(因為我張飛行執照的國籍都係咁寫)

做多左囉

ff乜嘢，寫香港咪算
係都想同英國拉上啲關係，見到咩British Hong Kong真係笑咗

學術討論

出世地所在國宜家已經唔存在應該寫咩？領土有變更又應該點寫？

爭議地區，衝突地區又應該點寫？

克什米爾地區既應該點寫？以巴地區又點算？

戰前係韓國出世又係應該寫japan定north/south korea
(當時韓國算係日本領土而唔係殖民地）

我識個印度人佢阿婆就係咁
佢阿婆出世個地方而家係巴基斯坦領土
本護照就照寫嗰度出世
而巴基斯坦出世嘅人去印度係好撚多「關照」
於是佢阿婆次次都要睇叫個入境條友清楚佢出生年份再出聲

唔係hyphenated 咩？

寫完英國有得住英國

精神勝利法

British Hong Kong / British

本護照寫乜國 你咪寫乜國囉
寫乜Hong kong呀 你班人係咪傻